\section{Diskussion}

Die in Abschnitt \ref{kap:Kennlinie} erstellte Kennlinie zeigt in beiden Fällen den erwarteten Verlauf. Die Leckstromwerte der zweiten Messung sind hierbei im Vergleich zur ersten Messung deutlich erhöht. Die zweite Messreihe wurde im Anschluss an die Messungen mit dem Laser aufgenommen. Im Zuge der Bestrahlung mit dem Laser kann sich das Detektormodul erwärmt haben, wodurch die Anzahl der freien Ladungsträger durch thermische Anregung erhöht ist. Hiermit lassen sich die erhöhten Stromwerte erklären.\\

Beide Kennlinien gehen im selben Bereich in einen Sättigungsverlauf über. Die geschätzte Depletionsspannung von $ U_{\mathrm{Dep}} \approx \SI{61}{\volt}$ wird durch die mittels Laser bestimmte Kennlinie in Abschnitt \ref{kap:CCEL} bestätigt. Der Hersteller \textit{Alibavasystems} gibt als Intervall für die Depletionsspannung $\SI{60}{\volt} < U < \SI{80}{\volt}$ an \cite{alibava}. Der im Versuch abgeschätzte Wert liegt innerhalb dieses Intervalles.\\

Bei der Untersuchung des Untergrundes in Abschnitt \ref{kap:Pedestal} fällt die Verschiebung der gefundenen Verteilung des Common-Mode-Shifts im Vergleich zur erwarteten Gaußverteilung ins Auge. Ein Fehler in der Aufnahme der ADCC ist an dieser Stelle, wie auch in den weiteren Versuchsteilen auszuschließen, da die Datenaufnahme elektronisch erfolgte.
Vermuten lassen sich an dieser Stelle statistische Schwankungen der Werte. Um diese zu bestätigen oder um die Gaußverteilung der Common-Mode-Shift-Werte um null zu wiederlegen, sollte eine Messung mit einer höheren Eventanzahl durchgeführt werden.\\

Die in Abschnitt \ref{kap:Vermessung} ermittelte \textit{pitch} von $b = \SI{15(2)}{\micro\metre}$ weist eine Abweichung von $\SI{90.625}{\%}$ zur Herstellerangabe von $b = \SI{160}{\micro\metre}$ auf \cite{alibava}. Eine Fehlerquelle kann in der unzureichenden Fokussierung des Lasers gefunden werden. Für die Ausdehnung des Lasers auf dem Sensor wurde ein Wert von $d = \SI{292(17)}{\micro\metre}$ ermittelt, welcher für einen fokussierten Laser relativ hoch erscheint. Aus Abbildung \ref{fig:Position} wird ersichtlich, dass die Laserausdehnung die Breite eines Streifens übersteigt. Dadurch sinkt die Ortsauflösung der Laservermessung und die Positionsbestimmungen werden ungenau.\\

Auch die Berechnung der Eindringtiefe von $a= \SI{565(218)}{\micro\metre}$ über die Länge der an- und absteigenden Flanken wird durch die Ungenauigkeit der Positionsbestimmung beeinflußt.
Aus Abbildung \ref{fig:KennlinieLaser} ist außerdem ersichtlich, dass die Regressionsrechnung die Messwerte nur ungenau beschreibt. Der Anstieg der CCE erfolgt relativ zügig und wird daher nur durch wenige Messwerte beschrieben. Für eine exaktere Bestimmung der Eindringtiefe sollten daher mehr Werte unterhalb der Depletionsspannung aufgenommen werden.
Für eine fehlerfreie Vermessung der Sensorstreifen und Lasereigenschaften sollten die Messungen des Weiteren mit einer sorgfältigeren Fokussierung des Lasers wiederholt werden.\\

Einen Einfluss der Laserfokussierung auf die CCE ist nicht zu erwarten, sodass diese Fehlerquelle im Vergleich mit der CCE der $^{90}$Sr-Quelle nicht berücksichtigt werden muss.
Der Energieverlust von Elektronen im Sensor wird durch die modifizierte Bethe-Bloch-Gleichung \ref{eq:12} beschrieben. Die Elektronen der $^{90}$Sr-Quelle gehören mit einer Energie von $\SI{0.546}{\mega\electronvolt}$ zu den minimal ionisierenden Teilchen \cite{periodensystem}. Es kann angenährt werden, dass die Energiedeposition der Sr-Elektronen gleichmäßig auf ihren Weg durch den Sensor verteilt ist. Die Energiedeposition ist mit dieser Annahme lediglich von der Breite der Depletionszone und somit der Vorspannung abhängig.

Die Energiedeposition des Lasers im Detektor ist hingegen ein statistischer Prozess. Die Intensität der Laserphotonen sinkt dabei exponentiell mit dem zurückgelegten Weg durch den Sensor. Dieser zusätzliche Zusammenhang führt zu einer Abflachung des Sättigungsverlaufes des Lasers im Vergleich zur Quelle, welches in Abbildung \ref{fig:KennlinieQuelle} zu erkennen ist.

Weiterhin findet sich ein Abfall der CCE der Quelle gegen Ende des aufgenommenen Bereiches. Eine mögliche Ursache kann in der Beschleunigung der Elektronen durch die angelegte Spannung liegen. Durch die Energiezufuhr sinkt der mittlere Energieverlust pro Wegstrecke für das Elektron. Eine Betrieb des Sensors bei derartig hohen Spannungswerten ist demnach nicht empfehlenswert.\\

Die in Abschnitt \ref{kap:Quelle} erstellten Energiespektren zeigen den erwarteten Verlauf der Faltung einer Gauß- mit einer Landauverteilung. Laut der Versuchsanleitung \cite{anleitung} beträgt der durchschnittliche Energieverlust von Elektronen in Silizium $\frac{\mathrm{d}E}{\mathrm{d}x} = \SI{3.88}{\mega\electronvolt\per\centi \per \metre}$, was einem durchschnittlichen Energieverlust von $\frac{\mathrm{d}E}{\mathrm{d}x} = \SI{116.4}{\kilo\electronvolt\per 300 \micro \metre}$ im Streifensensor entspricht. Der bestimmte Mittelwert des Energiespektrums von $\bar{E} = \SI{101.99 \pm 0.05}{\kilo\electronvolt}$ weist eine Abweichung von $\SI{12.28}{\%}$ zu diesem auf. Ein Grund für die Abweichung ist in der Tatsache zu finden, dass es sich bei den Elektronen der $^{90}$Sr-Quelle um minimal ionisierende Elektronen handelt und die durchschnittliche Energiedeposition somit etwas geringer ist. Durch das Verwerfen von Energiedepositionen oberhalb von $\SI{240}{ADCC}$ kann das Spektrum außerdem eine leichte Verschiebung zu kleineren Energiewerten erfahren.
